\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage[sourcehan-jp]{luatexja-preset}
\title{修士論文中間発表会 レポート}
\author{201820631 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle

本レポートでは、『Ruby用PEGライブラリWoodratのエラー処理拡張』の中間発表を聴き、内容、コメントと質問をまとめる。

\section{概要}
プログラムの構文解析には、さまざまな手法が存在する。
LL(1)構文解析はバックトラックをおこなわないため、トークンの先読みによってのみ次の解析規則が選択される。
そのため、解析の範囲が狭まり、複雑な構文の解析は困難である。
しかし、バックトラックをおこなわない構文解析では、読み進める選択肢がない場合は構文エラーを検知できる。
Packrat Parsingのようなバックトラックをおこなう再帰下降構文解析手法では、読み進められなくなった場合にバックトラックをおこなう。
これが単にバックトラックを表すのか、入力が無効な構文だったために受理できなかったのかを判別できず、エラー処理をおこなうことが困難である。

この研究では、ラベル付きFailという手法を用いることで、Packrat Parsingにおけるエラー検知機能を導入する。
Maidlらの手法を元に、Ruby用PEGライブラリWoodratを拡張してエラー検知の機能に加え、入力列への挿入･削除操作によるエラー回復機能を追加する。

JSONのパーザを提案手法により実装し、パーズをおこなった実験では、構文エラーとそのエラー位置を検出することに成功した。

\section{コメント}
有意義な研究だと思った。
\texttt{EConst}がカスタマイザブル(n文字飛ばしをユーザが指定できる等)だとより使いやすくなると思った。
PEGにラベル付きfailのある、Lua言語のPEGライブラリであるlpeglabelとの比較も欲しい。

\section{質問}
LLパーザに言及していたので、LLパーザとの解析時間、メモリコスト、表現できる文法の限界などの比較が欲しい。

\end{document}
